美台簽科技合作協定鞏固友誼

節錄

美台簽科技合作協定鞏固友誼

■日前台美在華府簽署科技合作協定。

美國特朗普政府在任期最後階段再度提升與台灣關係。美台在上周一（14日）簽署「台美科學及技術合作協定」，台方期望雙方在半導體領域深化互補合作。美國國務院發言人辦公室發聲明稱，協定再次確認台灣為可信賴夥伴，提升雙邊科學技術合作將有助強化美台友誼。

首。。。。。。。。。。。。，協定已於上周一由駐美代表蕭美琴與美在台協會執行理事藍鶯（Ingrid Larson）以視訊會議方式簽署。協定共十條具體條文，將提供全面性的美台科技合作平台，也開啟未來透過科技部及國務院，共同邀請第三方、國際組織之科學家、技術專家及機構參加依據協定舉行之活動。

科技部部長吳政忠表示，美台在半導體領域有極佳的互補特性，台灣的產業強項在製程、IC設計，到下游封裝，結合美國晶片設計技術及研發的優勢，可成為美台戰略合作的指標性案例。

建議易名為「台灣代表處

美國眾議院78名議員上周四致函國務卿蓬佩奧，建議台灣駐美機構由現時「駐美國台北經濟文化代表處」易名為「台灣代表處」。聯署信稱，國務院過去40年從沒以「台北」稱呼台灣，故此「台北」的字眼無法確實地反映美台關係。

中央社